**2395. – Erica lusitanica** Rud. – Arbrisseau de 1-3 mètres, à tiges dressées, très rameuses, à rameaux blancs-grisâtres, couverts de poils simples ; //feuilles verticillées par 3-4, //longues de 5-6 mm, //linéaires-étroites, marquées d'un sillon en dessous, //glabres ; fleurs d'un blanc rosé, en longues panicules pyramidales ; pédoncules égalant à peine les fleurs, bractéoles vers le milieu ; //calice à lobes ovales-aigus, 3-5 fois plus courts que la corolle ; celle-ci //longue d'environ 4 mm, //en cloche oblongue, à lobes obtus égalant à peine le quart de sa longueur ; stigmate peu saillant. //
Landes, buissons, talus, dans l'Ouest : Landes, Gironde, Finistére. – Espagne septentrionale et Portugal. = Janvier-mars.